瞓咗冇睇 蓋亞那出爾反爾 支那Joe肯用台北法案反制未？

《台北法案》：美國行政部門在適當情況並符合美國利益下，對於明顯增強、強化或「升級」（upgrade）與台灣關係的國家，應考慮增加與該國的經濟、安全及外交接觸。反之，對於採取嚴重或重大行動對台灣安全或繁榮造成傷害的國家，美方應考慮「改變」（alter）與該國的經濟、安全及外交接觸。

隻支那Joe仲廢過隻黑鬼馬

2萬劑疫苗打掉台灣辦公室？前外交官：蓋亞那選擇相信中國才是不幸

2021/02/05 17:11
〔即時新聞／綜合報導〕蓋亞那政府受到中國施壓，宣布終止與台灣「設立辦公室」的協議，蓋國外交部發聲明稱「簽署協議的溝通有誤，因此協議終止」；宣布終止協議前，蓋國外交與國際合作部長還貼出與中國駐蓋亞那代表的合照，並表示中方允諾將捐贈蓋國2萬劑中國國藥集團（Sinopharm）疫苗。對此，前外交官劉仕傑直言，「蓋亞那選擇相信中國才是misfortune（不幸）」。

外交部昨才宣布與蓋亞那上月11日完成簽署協議、設置台灣辦公室，蓋亞那外交部卻在不到24小時內發聲明說將終止協議；該聲明中指出，「蓋亞那政府與台灣沒有建立任何外交關係，由於所簽署協議溝通有誤（miscommunication），這項協議自此終止。」

「中國用兩萬劑疫苗，緊急滅火。」劉仕傑在臉書表示，今日上午蓋亞那外交部長陶德在臉書貼出跟中國駐蓋亞那代辦陳熙來的合照；昨天，陶德貼出他跟陳熙來的會晤照，重點是中國會提供蓋亞那2萬支疫苗。陳熙來強調，2萬支疫苗可望於3月送出，「蓋亞那是取得中國國藥集團疫苗的38國之一」。

對此，劉仕傑無奈地說，2萬劑疫苗，就這樣把Taiwan Office（設置台灣辦公室）打掉，讓他覺得相當無言，對於蓋亞那政府發聲明稱，設置台灣辦公室而簽署的協議是「溝通有誤（miscommunication）」，他不以為然反酸，「我覺得，蓋亞那選擇相信中國才是misfortune（不幸）」。

針對蓋亞那宣布終止與台灣設立辦公室的協議，總統蔡英文今表示，「我們深感遺憾，也對中國政府的行徑表達抗議與譴責」，並強調台灣人不會向逆境低頭。